@article{a,
  title = {{Scratchドリルシステム開発に向けたScratchプログラム自動採点方法の検討}},
  author = {畠中, 昭哉 and 尾崎, 剛 and 広瀬, 啓雄},
  url = {https://www.jsise.org/wp-content/uploads/2023/01/2022_hokushinetsu_a06.pdf},
  language = {ja}
}

@article{OJS,
  title = {{プログラミング学習支援のためのオンラインジャッジシステムの構築}},
  author = {田中, 和季 and 村川, 猛彦},
  year = {2022},
  journal = {情報知識学会誌},
  volume = {32},
  number = {2},
  pages = {6},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jsik/32/2/32_2022_024/_pdf},
  urldate = {2023-07-20},
  language = {ja}
}

@misc{Scratch概要,
  title = {{Scratch開発者が示す、AI時代における「人間らしい学び」}},
  year = {2018},
  month = nov,
  journal = {Scratch開発者が示す、AI時代における「人間らしい学び」},
  url = {https://resemom.jp/article/2018/11/05/47533.html},
  urldate = {2023-05-16},
  language = {ja}
}

@book{SohutoueaTesutonoJiFaDi2Ban,
  title = {{ソフトウェア・テストの技法　第2版}},
  publisher = {{近代科学社}},
  language = {ja}
}

@misc{VM,
  title = {Scratch-{{VM}}},
  url = {https://github.com/scratchfoundation/scratch-vm},
  urldate = {2023-07-06},
  language = {en}
}

@misc{ZiyuniaPuroguraminguJianDing,
  title = {{ジュニア・プログラミング検定}},
  url = {https://www.sikaku.gr.jp/js/ks/},
  urldate = {2023-12-20},
  language = {ja}
}

@article{zotero-18,
  type = {Article}
}

@book{エラー,
  title = {{エラーで学ぶScratch まちがいを見つけてプログラミング初心者から抜け出そう}},
  author = {中野, 博幸},
  year = {2022年10月24日},
  publisher = {{日経BP}},
  language = {ja}
}

@article{シンキング,
  title = {{コンピュテーショナル・シンキング概念に基づくプログラムの自動評価機機能を持つScratch学習支援システムの開発}},
  author = {太田, 剛 and 加藤, 浩 and 森本, 容介},
  year = {2018},
  journal = {教育システム情報学会誌},
  volume = {35},
  number = {2},
  pages = {204{\textasciitilde}214},
  url = {https://www.jstage.jst.go.jp/article/jsise/35/2/35_350217/_pdf/-char/ja},
  language = {ja}
}

@misc{スクラッチ,
  title = {{Scratch}},
  url = {https://scratch.mit.edu/},
  urldate = {2023-04-15},
  language = {ja}
}

@article{テキスト,
  title = {ビジュアル型言語とテキスト記述型言語の併用によるプログラミング入門教育の試みと成果},
  author = {松澤, 芳昭 and 酒井, 三四郎},
  year = {2013年3月15日},
  journal = {情報処理学会研究報告コンピュータと教育（CE）},
  volume = {119},
  number = {2},
  pages = {1--11}
}

@article{テストケース,
  title = {{Scratchを用いたプログラミング演習における教員支援を目的とした採点支援システムの提案}},
  author = {若松, 玲依 and 槇原, 絵里奈 and 小野, 景子 and 新濵, 遼大},
  year = {2022},
  language = {ja}
}

@article{デバッグ,
  title = {{プログラミング教育におけるデバッグ支援}},
  author = {後藤, 孔 and 藤中, 透},
  year = {2019},
  journal = {システム制御情報学会論文誌},
  volume = {32},
  number = {6},
  pages = {249--255},
  language = {ja}
}

@article{フィードバック,
  title = {The {{Power}} of {{Feedback}}},
  author = {John, Hattie and Helen, Timperley},
  year = {2007年3月},
  journal = {Review of Educational Research},
  volume = {77},
  number = {1},
  pages = {81{\textasciitilde}119},
  doi = {10.3102/003465430298487},
  language = {en}
}

@misc{リポジトリ,
  title = {Scratch {{Foundation}}},
  url = {https://github.com/scratchfoundation},
  language = {en}
}

@article{光と影,
  title = {{小学校プログラミング教育の光と影}},
  author = {三沢, 良 and 高橋, 典久 and 西川, 義考},
  year = {2021},
  journal = {岡山大学教師教育センター紀要　第11号　別冊},
  number = {11},
  language = {ja}
}

@misc{子プロ,
  title = {{スクラッチとは？ 小学校のプログラミング授業でも使われる学びやすい教材}},
  author = {プログラミング教室HALLOコラム編集部},
  year = {2022},
  month = nov,
  journal = {スクラッチとは？ 小学校のプログラミング授業でも使われる学びやすい教材},
  url = {https://www.hallo.jp/fs/column/20221126/},
  urldate = {2023-05-16},
  language = {ja}
}

@article{労力,
  title = {{プログラミング演習授業における学習状況把握支援の試み}},
  author = {市川, 哲 and 梶並, 知記 and 平野, 洋行},
  year = {2013年12月},
  journal = {情報処理学会論文誌},
  volume = {54},
  number = {12},
  pages = {2518--2527},
  url = {https://ipsj.ixsq.nii.ac.jp/ej/?action=repository_action_common_download&item_id=96773&item_no=1&attribute_id=1&file_no=1},
  language = {ja}
}

@article{論理,
  title = {{情報教育における論理的思考能力の育成}},
  author = {高橋, 律},
  year = {2017},
  url = {https://www.cgu.ac.jp/albums/abm.php?f=abm00001511.pdf&n=情報教育における論理的思考力の育成.pdf},
  language = {ja}
}

@article{國宗2019,
  title = {{プログラミング導入演習に対して学習支援システムと自己調整学習が与える影響の分析}},
  author = {國宗, 永佳 and 仲林, 清},
  year = {2019},
  journal = {電子情報通信学会 通信ソサイエティマガジン},
  volume = {13},
  number = {2},
  pages = {100{\textasciitilde}109},
  language = {ja}
}
